\section{Fallbeispiel 1 -- Lehrende und Betreuende}
    \label{section:findingsCaseStudy1}
    In diesem Fallbeispiel werden Übersichtsseiten
    über die Lehrenden und Betreuenden (Mitarbeiter) eines Studienportals
    der Fakultät \gls{ksw} der {\fernUni} klassifiziert.
    Anhand der Seite des Portals \gls{babw} wird dazu zunächst ein
    konzeptionelles Modell dieser Seiten sowie ein {\classificationModel} erstellt.
    Nach der einzelnen Klassifizierung dieser Seite folgt die separate Klassifizierung
    der Übersichtsseiten der Portale

    \begin{itemize}
        \item \gls{bapvs}\footnote{vgl. \url{http://www.fernuni-hagen.de/KSW/portale/bapvs/einstieg/lehrende-und-betreuende-im-b-a-pvs/}},
        \item \gls{bscpsy}\footnote{vgl. \url{http://www.fernuni-hagen.de/KSW/portale/bscpsy/einstieg/lehrende-und-betreuende-im-b-sc-psychologie/}} und
        \item \gls{mabm}\footnote{vgl. \url{http://www.fernuni-hagen.de/KSW/portale/mabm/einstieg/lehrende-und-betreuende-im-m-a-eeducation/}}.
    \end{itemize}

    Jede Klassifikation wird dabei in separaten Datenbanken gespeichert,
    um die Graphen isoliert betrachten zu können.
    Anschließend werden die Seiten aller Sites erneut klassifiziert und in
    einer gemeinsamen Datenbank gespeichert,
    um zu sehen, welchen Einfluss das auf die Graphen hat.
    Zu jeder Klassifikation werden einige Kennzahlen der Datenbank präsentiert.
    Anschließend erfolgt eine Betrachtung von Auffälligkeiten in den Klassifikationen und in den Annotationen.

    \input{Findings/teachers/Model}
    \input{Findings/teachers/Classes}
    \input{Findings/teachers/Figures}
    \input{Findings/teachers/Annotations}
    \input{Findings/teachers/AbnormalitiesBaBw}
    \input{Findings/teachers/AbnormalitiesBaPVS}
    \input{Findings/teachers/AbnormalitiesBscPsy}
    \input{Findings/teachers/AbnormalitiesMaBm}
