\subsection{Graphdatenbanken}
    Zur Familie der NoSQL-Datenbanken gehören auch Graphdatenbanken,
    die Informationen in Form eines gerichteten Graphen speichern.
    Anders als relationale Datenbanken besitzen diese Graphen kein Schema
    und basieren auf dem "`Property Graph Model"'.
    Bei diesem besteht der Graph klassisch aus Knoten und Kanten
    (in diesem Kontext auch "`Beziehungen"' genannt),
    die beide eine beliebige Menge an Informationen in Form
    von Schlüssel-Wert-Paaren speichern können.
    Beziehungen sind außerdem benannt, stets gerichtet und haben immer einen
    Start- und einen Endknoten
    \cite[Kapitel 1]{robinson:graphdatabases}.
    In dem vom \gls{wccs} verwendeten Graphdatenbanksystem Neo4J sind Knoten ebenfalls benannt.
    Sie können dazu eine beliebige Menge von "`Labels"' besitzen
    \cite[Kapitel 1.2.1.4]{neo4j:documentation}.
    Es existieren verschiedene Abfragesprachen, die für Graphdatenbanken geeignet sind.
    Ein bekannter Vertreter ist Cypher, die ursprünglich von Neo4J \cite[Kapitel 3]{neo4j:documentation} eingeführt wurde.

    \paragraph{Vorteile}
    Anders als in relationalen und vielen anderen NoSQL-Datenbanken,
    sind Beziehungen in Graphdatenbanken First-Class-Citiziens,
    wodurch ihre Abfrage und Auswertung ohne komplexe Aggregierungsfunktionen möglich ist.
    Dadurch eigenen sie sich besser für verbundene Daten,
    auf denen oft gemeinsam Abfragen geschehen
    \cite[Kapitel 2]{robinson:graphdatabases}
    \cite[Kapitel 11.2]{sadalage:nosql}.
    Weitere Stärken sind
    \cite[Kapitel 1]{robinson:graphdatabases}
    \cite[Kapitel 11.1]{sadalage:nosql}:
    
    \begin{enumerate}
        \item   Auch bei größer werdenden Datenmenge bleibt die Performanz nahezu gleich,
                da Beziehungen nicht berechnet werden müssen.
        \item   Größere Flexibilität bei der Datenmodellierung, da zum Beispiel
                neue Beziehungstypen einfach und ohne Risiko oder Anpassungen eingeführt werden können.
        \item   Gute Integration in agile Entwicklungsmethoden.
    \end{enumerate}
    
    \paragraph{Herausforderungen}
    Eine Herausforderung bei der Nutzung von Graphdatenbanken ist die Skalierung,
    da Knoten prinzipiell zu jedem anderen Knoten eine Beziehung erhalten können
    und das Aufteilen der Datenbank auf mehrere Server dadurch erschwert wird
    \cite[Kapitel 11.2.5]{sadalage:nosql}.

    \paragraph{Vorteile für das \glspl{wccs}}
    Graphdatenbanken sind aus verschiedenen Gründen geeignet für die Anforderungen des \glspl{wccs}.
    Innerhalb einer Datenbank werden verschiedene Klassifikationen gespeichert,
    die verschiedenen Seitenklassen angehören können.
    Sie verwenden also auch verschiedene Schemata.
    Diese sind mit einem {\classificationModel} frei definierbar und deshalb aus Sicht der Datenbank unvorhersehbar.
    Zur Verwendung einer relationalen Datenbank hätte es deshalb zwei Alternativen gegeben.
    Bei der ersten wird pro Seiten-, Inhalts-, und Referenzklasse zur Laufzeit nach Bedarf eine Datenbanktabelle angelegt,
    die das Schema der jeweiligen Klasse wiederspiegelt und über Fremdschlüssel zum Beispiel die Beziehung
    zwischen {\parentFeature} und {\childFeature} realisiert.
    Tiefe Klassenstrukturen erfordern bei diesem Ansatz aufwändige Aggregierungen,
    um eine gesamte Klassifikation zusammenzustellen.
    Eine Änderung der Klasse eines Features hieße den Datensatz in eine andere Tabelle zu verschieben
    und alle Fremdschlüssel entsprechend zu aktualisieren.
    Vereinzelte Ausnahmen auf Seiten, wie zum Beispiel zusätzliche Informationen, entsprechen bei diesem Ansatz
    einer Erweiterung der betroffenen Tabelle und aller Datensätze.
    Die zweite Möglichkeit ist die Speicherung der Daten in sehr abstrakten Tabellen
    wie \texttt{Page} und \texttt{Feature}.
    Die Beziehung zwischen Parent und Child Feature wäre hierbei in einer weiteren Tabelle gespeichert,
    die Paare aus Schlüsseln der Tabelle \texttt{Feature} speichert, wobei einer das Parent und der andere das
    Child Feature identifiziert.
    Die Auflösung dieser Beziehungen für eine ganze Seite würde sich als komplex erweisen.
    Beide Ansätze sind theoretisch machbar, scheinen aber keine optimale Lösung darzustellen.
    Graphdatenbanken können die Beziehungen zwischen Features sehr einfach durch entsprechende Kanten zwischen Knoten realisieren.
    Eine Auflösung ist deshalb sehr einfach durchzuführen.
    Ausnahmen in Seiten sind ebenfalls leicht zu realisieren,
    da der Graph nur um entsprechende Knoten und Beziehungen erweitert werden muss.
    Nicht zuletzt bieten Graphdatenbanken den Vorteil,
    dass sie das Netzwerk, welches aus den Verweisen zwischen
    Webseiten entsteht, sehr direkt und natürlich abbilden können.
